義士入院須知！

轉載（但請廣傳）有傷朋友留意

//我係港島一間龍頭醫院做醫護，呢幾日返工，處理左幾位義士入院，令我好想提醒下各位義士。
元朗發生既野，應該有好多義士受傷，我鼓勵受傷的人，最好都係要求醫。求醫的時候，以下的tips請各位義士記住啊!

A&E入院時：
1. 唔好比個登記處的文職大到你。冇身份證，唔緊要，職員會比個number 你，例如AE xxxxxxx，可以照見急症室醫生同入院

2. 同分流站的護士，你可以要求確保私隱的情況之下，先講野，因為醫院有警崗，同埋你唔知有冇便衣偷聽到。唔係想令大家唔信醫護，而係班警犬太狡猾。最重要係，你只需講你的傷勢，其他時、地、人，全部不需要講。如果佢問，你可以唔答，話唔清楚之類，因為你講既野，係會入medical record。總之唔好比機會將來班警犬利用黎入你，或者chok你。下面會解釋原因。

3. 見醫生的時候，醫生係想醫好你的傷勢，所以，相同原則，你只需講你的傷勢，例如棍傷就棍傷。比邊個的棍打傷，係邊度打傷你之類，其他不必要的資料，醫生係唔需要知道的。之前都有醫生講過，病人所講的事，我們全部相信，所以你話係同fd玩曲棍球整親，咁我們就寫曲棍球整親；你話跌親，就係跌親。各位聰明的義士，自己諗清楚係點整親啦。如果佢懷疑咩都好，千奇唔好食誠實豆沙包。

回應第2點，呢度順便解釋點解警犬有機會利用醫院拉人：
所有病人講的野，基本上都要入medical record，先唔計警犬有冇方法爆入系統睇你資料，如果你係見醫生的時候，講左你去左元朗，比警犬打你之類的資料，就會係medical record度紀錄左。

警犬係可以先拉人，後搜證。如果你不幸比警犬拉左，佢一申請到法庭手令黎醫院拎晒你的medical record黎睇，咁你當日同醫生講的野，就會比警犬知道。
所以，千奇唔好食誠實豆沙包。
千奇唔好食誠實豆沙包。
千奇唔好食誠實豆沙包。
（很重要，要講3次）

4. 有d好心的醫生同事，會轉介其他服務比你，提醒你，不必要的服務，諗清楚係咪真係需要。因為一接受左轉介，等於多幾個部門知道你的資料，同埋愈多人問你野，你個故事就愈容易出破綻。
一般醫生係做轉介前，會問你係咪比consent(同意)，你絕對可以話唔consent，唔同意。

如果醫生貴人事忙，唔記得左問你係咪同意喎，到果位allied health黎到的時候，你可以直接講返：我唔需要呢個服務/我唔consent，唔洗覺得唔好意思，要保障自己啊
有d同事會問你點解唔要service, 你照答返唔需要/唔想，就得架啦。

由於我們有既定程序，有d問題，象徵式都要問的。我係醫院夢遊見到果位義士呢，一開始佢講左個故事冇提過反送中受傷的，我心裏面覺得佢都醒目啊，點知，後來唔知係咪因為覺得拒絕我們，會唔好意思，問左幾條問題，佢就誠實豆沙包啦。以下純粹舉例：問義士點樣受傷，佢話受傷當日，係同某個反送中組織的人一齊，仲講左幾個fd的名。（咁樣會牽連埋其他去過反送中的兄弟架）

我們同事呢，就想幫你既，但係義士你咁爆響口，我點保護你啊？你咁答條問題，我們有機會寫低，我驚將來比班警犬拎到你的medical record，就有合理懷疑你去過反送中。
更重要係，如果警犬捉左你，拎住你係醫院講出黎的fd的名字， 佢就可以先捉埋你班fd，再搜證。

利申：
之前唔知幾多個medical staff見過義士，亦唔知其他staff有冇落過record，所以，各位義士，記得只講傷勢好啦!!//

推! 8月5工罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史